好想知弱水三千呢首歌嘅詞嘅意思

求解説

拓也條女三萬
萬似雯 萬2
弱水 三千 孟母亦三千
所以弱水相似孟母(呢到寫詞條友用左暗喻)
歌詞係講現代女性遷屋三次既故事

唔好玩鳩我

求詳盡解説

任憑弱水三千

咁都唔知

求解答

幻想自己係水 由雨開始
經歷世間事情 參透世間萬物虛幻
萬萬千千其本質都係水
引申到佛家無既概念
有錯勿屌

仲有無多啲？

「弱水」原指傳說中的河流。「 弱水三千，只取一瓢飲」一般以為此語出自紅樓夢·第九十一回：「寶玉呆了半晌，忽然大笑道：『任憑弱水三千，我只取一瓢飲。』」 意思是說弱水有三千里，水雖多，但我只舀其中一瓢來喝。 紅樓夢此處情節恰為林黛玉試探寶玉對寶釵的心意，所以後來引此語多將「弱水」比喻作愛河情海。

孟母三千

呢首咁pop,網上大把解釋同討論啦
我就想知"灰"呢首多D
真係聽左幾千次都唔知佢講緊乜

btw,我覺得弱水三千係講輪迴

灰同舌尖有冇關係

人人對一首歌感受到既都唔同

弱智三千